唔得掂：因政見影響教學 教師需反思

港聞版 2019/10/02

【本報訊】反修例風波下，通識科屢受批評，教育局前局長吳克儉昨出席國慶活動時指，不認同通識科教壞學生，但指部分老師因個人政見而影響教學應反思。

過去屢有評論指通識科扭曲學生價值觀，吳克儉指不認同有關說法，指全港有35萬名中學生，如通識科是失敗，現時情況就會有所不同；他相信現時僅小部分學生思想偏頗，希望學生能更客觀處理事情。

稱不認同通識科教壞學生

被問及通識有否導致學生上街，吳否定有關說法，認為有關假設沒有根據，認為年輕人有自己意見，應以合法方式表達，不希望過程中影響他人或出現暴力。

吳又說，通識科原本目標在高中才推行，原因之一是學生在中四、五、六階段思想較成熟，學習時不會被定型「A或B、對與不對」，通識科只是教授學生多元參考、多角度看事情，讓他們有明辯思維，自己處理問題。

但吳指出，有部分老師因個人政見而選擇了偏頗教材，習作亦選取了較主觀的題目，吳認為這類教師應反思自己的行為，避免阻礙教育專業中立客觀的發展。

唔好意思 阻阻你
唔好再指責所謂偽勇武 入嚟睇下小勇武點可以有大作為

【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

你老母冚家剷仲突個龜頭出黎
果時咁多學生跳樓未比人清算
你覺得自己好巴閉呀